'신공항 백지화 민심달래기’ 임태희 대통령실장 대구·경북 기자단 오찬
임태희 대통령실장의 26일 청와대 출입 대구·경북 기자단 오찬은 동남권 신공항 백지화에 따른 민심달래기 일환으로 마련됐다. 이 자리에서 보여준 대구·경북의 경제침체에 대한 깊은 우려는 진정성을 깔고 있었다. 그러나 그가 지역발전책으로 내놓은  대책을 보면 향후 실효성 있는 정책이 마련될 수 있을지에 대한 의구심을 떨쳐버리기가 쉽지 않았다.
이날 만남에서 우선 청와대가 대구·경북의 경제 침체에 대해 매우 심각하게 생각하고 있음을 보여주었다.
임 실장은 “대통령도 대구·경북에 1백년 동안 먹고 살 대형 프로젝트 아이디어가 어떤 게 있나를 고민하고 있으며, 그런 아이디어가 있으면 채택해 추진할 뜻이 있는 것으로 안다"고 거듭 강조했다.
그러면서 임 실장은  “대구에 가보면 정말 침체되어 있는 것을 피부로 느낄 수 있다"라며 “대구·경북이 예전에 얼마나 잘 살았나. 대구·경북이 산업 기반을 활성화해 다시 한번 르네상스를 만들어낼 수 있도록 해야한다"고 주문, 지역에 대한 애정을 표현했다.
이와 관련 이 대통령은 최근 상주 자전거 축제에서 '첨단 의료 관광 등 소프트한 산업을 중심으로 한 지역의 발전전략으로 구사할 것’을 주문한 바 있다. 이같은 선상에서 임 실장은 △첨단의료복합단지 땅값 인하 △국가산업단지 활용방안 등을 제시했다.
문제는 대구·경북이 첨단 산업을 일으키기 위해 그 기반으로 '신공항 프로젝트’를 국가에 제안했는데 묵살됐다는 것이다. 그런 만큼 앞으로 대구·경북의 1백년 갈 대형 프로젝트를 내놓을 책임은 정부에 돌아갔다. 첨복단지 땅값의 경우 얼마를 인하하더라도 심각하게 이반된 지역민심을 되돌리기는 쉽지 않을 것이라는 지적이다.
아울러 임 실장은 이날 기업의 물류비용 절감책으로 “대구공항· K2비행장을 물류전문 공항으로 하는 방안을 검토 중"이라고 밝히기도 했다. 임 실장은 “전국의 군용비행장과 민간비행장을 합쳐서 운용하는 방안을 마련하면 K2비행장에 배치된 전투기를 (다른 곳으로) 재배치할 수 있을 것"이라며 “이같은 방안으로 대구·경북 및 경남지역의 물류를 해결하고, 여객기능은 김해공항을 최대한 활용하면 될 것"이라고 말했다.
그러나 이에 대해서 전문가들은“대구공항을 물류전문으로 하는 것이 대구발전에 무슨 도움이 되느냐"며 지역발전에 대한 정부 대책이 겉돌고 있음을 비판했다.
이 전문가는 “물류전문공항으로 하려면 기존의 K2가 이전해야 된다"며 “지금 K2를 이전하려면 현 부지를 매각하고 매각대금으로 이전해야 한다. 그런데 국방부가 현 공항을 그대로 두고 무슨 돈으로 하느냐"고 지적했다. 더욱이 그는 “고도제한이 그대로 남는다. 소음도 그대로"라며 “K2를 물류공항으로 했을 때 대구 발전에는 전혀 도움이 안된다"고 강조했다.